石琪：《王者之後：重拳復仇》之美國精神

自從1976年史泰龍自編自演第一部以來，《洛奇》就成為最長壽的荷里活拳擊片系列，簡直是「美國精神」的代表之一。四十多年來，其他西洋拳打擂台片很多，有些拍得更好，但都不及這系列賣座。

《王者之後：重拳復仇 (Creed Ⅱ) 》是洛奇系列第八部，票房仍然不錯，成本五千萬美元，現已收入一億五千多萬美元，當然賺錢。

現年七十三歲的史泰龍，不能上陣爭霸了，三年前在洛奇第七部《王者之後》轉任教練，訓練米高佐敦飾演的黑人拳師棘力 (Adonis Creed) ，爭奪重量級拳王寶座。今次劇情延續該片，史泰龍再做監製和師父，亦參與編劇。

觀感怎樣呢？除了大捧黑人拳王之外，只是翻炒舊橋，宣揚「美國精神／大美國主義」，並無新意。全靠幾場打擂台保持刺激，至於英雄落難衰到貼地後重振雄風的公式，照例有通俗戲劇性。但不能期望精采，整體不過不失吧了。

復仇：《王者之後：神拳石琪》之美國精重

復仇者石琪之重拳美國之神王精：後

重拳石：琪後之王者復仇

重拳神精石：琪後之美國王者復仇

《王者之石琪：後重拳復仇》

石琪：垃圾

石琪D 影評同連登仔有得fight ... 逢登必反

呢篇咁大段野，得最後幾句係評論

王者：《重拳之後：美國復仇》之石琪精神